# Arduino Shift Register Example
```c++
#include <Arduino.h>

// Arduino-Pin verbunden mit SH_CP des 74HC595
int shiftPin = 12;
// Arduino-Pin verbunden mit ST_CP des 74HC595
int storePin = 8;
// Arduino-Pin verbunden mit DS des 74HC595
int dataPin = 11;
 
// Dieses Muster soll ausgegeben werden
int muster[8] = {1,1,0,1,1,0,1,1};
 
void setup() {
 
 // Pins 8,11,12 auf Ausgabe
 pinMode(storePin, OUTPUT);
 pinMode(shiftPin, OUTPUT);
 pinMode(dataPin, OUTPUT);
 
 // storePin sicherheitshalber auf LOW
 digitalWrite(storePin, LOW); 
 
 for (int i=0; i<8; i++) {
 // Zuerst immer alle 3 Pins auf LOW
 // Aktion passiert bei Wechsel von LOW auf HIGH
 digitalWrite(shiftPin, LOW);
 // Jetzt den Wert der aktuellen Stelle ans Datenpin DS anlegen 
 digitalWrite(dataPin, muster[i]);
 // Dann ShiftPin SHCP von LOW auf HIGH, damit wird der Wert
 // am Datenpin ins Register geschoben. 
 digitalWrite(shiftPin, HIGH);
 }
 // Wenn alle 8 Stellen im Register sind, jetzt das StorePin STCP
 // von LOW auf HIGH, damit wird Registerinhalt an Ausgabepins
 // kopiert und der Zustand an den LEDs sichtbar
 
 digitalWrite(storePin, HIGH);
}
 
void loop () {
 // Hier passiert nichts.
}
```